有咩工用excel VBA 多？

初初寫 令自己會覺得有成功感， 但j 左陣之後就會覺得 只係automate jor d basic operation 野冇咩大不了。想問有咩工用excel VBA 多而且 個value 係大d

HR, accounting, engineering, business analyst, administration

automate 外，仲可以grab web data，data analysis 等等

1. VBA 唔只basic operation, 未用過黎做basic 既programming 黎計數唔好話自己識VBA
2. 好多advance 少少既野都轉左用其他program
3. 好多時d model 有得避免用VBA 都會唔用，因為好難maintain, 難review 又容易移左位就炒粉

pish

User form通常係咩公司常用

vba係用黎慳左做routine work既時間，同減低犯錯率
比多d時間你用黎分析data
如果靜係做到頭一個step,的確係無乜value added

可以同公司獨特的system linkup 到就有用喇

不能同意更多

actuarial

Pish 有冇巴打分享下用excel VBA 做過d 咩project ?

拎odds黎計數 計抽水

就咁Excel function 做唔到？

vba拎唔同莊既live odds
vba 計數 普通excel function唔得
再grab下其他網啲新聞黎度波

保險公司都幾常用。我之前份工條Team 細，個system 係用vba 寫出黎。而家呢份工都會用到vba

用得vba嘅位都唔會高技術得去邊

market risk?;見份份都寫要識

用vba聯立其他專業工種嘅program做野

再用一個excel 表達結果

我覺得呢個最方便，唔洗遂個軟件開

Finance 人咪好用
IT 狗專職寫呢啲無 value 寫壞腦

Vba load得好撚慢，又易hang，仲有機會錯data, 所以除左print野整格式之外，都唔會用

我都係automatise file 同file 之間 既copy and paste data generate reports 就算，好似再冇added value 既位

structural engineering經常用
一大堆濕尻無謂又唔做唔得嘅data input/output同calculation

用Dictionary, array 去load data會快d

data analysis: R = Python >>>>>>>>>>> VBA